邊估到Scott先係最可靠嘅一位

Scott Sinclair hits hat-trick for Celtic while Hibs earn late draw at Rangers

A Scott Sinclair hat-trick helped Celtic to a 4-3 win over Aberdeen in a thrilling game at Pittodrie. The winger put the visitors ahead after six minutes but that advantage was cancelled out in the 24th minute when the Dons forward Stevie May scored from the spot after Emilio Izaguirre had clattered Niall McGinn.

Sinclair converted a James Forrest cross in the 76th minute but in the 83rd Derek McInnes’s side drew level again from the spot through Sam Cosgrove. The substitute Odsonne Édouard then made it 3-2 before setting up Sinclair for his third.

Lewis Ferguson scored in the 90th minute to set up a tense three minutes of added time but the visitors took the spoils to remain top of the table before their final game of the year, a trip to Ibrox to play Rangers on Saturday.

Rangers lost ground on Celtic with that match looming after Darren McGregor snatched a point for Hibs with an 86th-minute equaliser in a 1-1 draw at Ibrox. Steven Gerrard’s side got the start they were after when Alfredo Morelos scored his 20th goal of the season. The hosts failed to build on their lead, however, and paid the price when the former Ibrox defender McGregor headed home late on.

Motherwell had three centre-backs taken to hospital and the striker Curtis Main sent off during a 1-0 home defeat by Kilmarnock which puts the visitors third in the table, a point behind Rangers.

Stephen Robinson was forced into three changes before the half-hour mark after Charles Dunne and Carl McHugh clashed heads and substitute Christian Mbulu suffered an eye injury. There was more trouble for the hosts in the 40th minute when what appeared to be an attempted cross from Jordan Jones curled over the head of the goalkeeper Mark Gillespie and inside the far post.

Steven Naismith scored his 14th goal of the season as Hearts won for only the second time in 11 matches, beating Hamilton 2-0 at Tynecastle. The on-loan Norwich striker broke the deadlock with a composed finish in the 18th minute and was involved in the build-up to Arnaud Djoum’s goal a minute before the interval.

Bottom-placed Dundee were held 0-0 at Dens Park by Livingston, who had Jack Hamilton sent off six minutes from time. St Johnstone beat St Mirren 1-0 away thanks to a last-minute goal from Tony Watt.

呢個好撚低質